幾時開始盡責只係為左自保

盡左責只係為左問責既時候推得走而唔係本份

我一直都覺得「打份工」呢個心態累死香港
做黑警，打份工啫，結果有賊hea捉，高層護短
做政府工，打份工啫，拖得就拖，總之唔好阻我收工
做律師，打份工啫，特別係啲政治case，肯接義士case已經唔多，更唔使講認真打
由細到大，大家都被人灌輸打份工嘅心態
個個都驚無咗份工，對自己嘅工作唔認真
可能你會話，公司我都無份，咁認真做咩
的確係，所以就成世做自己唔鍾意嘅工，或者唔建立自己事業?
有時認真做嘢，做得好，係反映自己價值，對自己有要求
做得唔好，知道自己能力去到邊
下下都打份工心態，個社會永遠唔會進步

堅持到真係好犀利